ZARA多間分店9.2關門被官媒抨撃 ZARA微博聲明：支持一國兩制

國際連鎖時裝品牌ZARA有香港多間分店昨日（2日）暫停營業，被質疑響應罷工，引起共青團及官媒抨撃。ZARA當晚即在官方微博發聲明，稱「擁護中華人民共和國領土主權的完整，一貫支持一國兩制」。

因應反修例風波，網民早前呼籲於9月2日及3日舉行「三罷」行動。位於銅鑼灣時代廣場的ZARA分店亦曾在門外貼出告示，表示9月2日會暫停營業一天，但未有解釋原因。

ZARA當時回覆傳媒查詢時表示，港島區只有太古城的分店繼續營業，九龍區則只有海港城分店暫停營業，而新界區分店則不受影響。

不過，ZARA此舉就被內地輿論質疑響應罷工，共青團亦在官方微博批評ZARA「疑似聲援亂港分子」，配圖則呼籲ZARA「勿做幫兇」。《環球時報》昨晚深夜亦發出社評，質疑ZARA在「這樣的敏感時刻」關店的動機，並認為「客觀上已經形成『三罷』勢力所期待的某種呼應」。

社評指，ZARA的這一表現與「香港社會止暴制亂的集體努力」是一種非合作的態度，又指「Zara是被發現的第一家疑似迎合『三罷』動員的國際知名品牌，無論原因是甚麼，它客觀上做了非常負面的示範」。

評論又提到，ZARA去年曾因將港澳台標註成「國家」而在引起內地輿論強烈不滿，今次人們很容易對這兩件事產生聯想。而且如果說上一次的事情有屬於「疏漏」可能的話，星期一ZARA部份香港分店關門則只能被看成是故意為之。

而ZARA昨晚亦在微博上指，公司「擁護中華人民共和國領土主權的完整，一貫支持一國兩制」，強調從未支持罷工，也從未發表與此相關的任何言論或進行與此相關的任何行為。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

屌d大劣人日日逼入去ZARA買衫
開少日就屌哂鬼
死返去大劣淘寶啦

冇員工返工點開門 D傻鳩買少一日衫會死? 定係你入去免費打一日工

其實林鄭條柒婆點解仲可以做落去？
架空曬你所謂d權力...
任何蘇州屎就你咩.......
犬隊全部由江派調遣........
日日上演殺香港人show?
眷戀呢d垃圾位究竟有咩好處？有冇心理學家解下話？

請入
哩度需要你！

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

全線ZARA 已經收起晒黑Tee 唔賣 ！ 痴撚線!

#462 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區